<resources>
    <string name="app_name">How not to make mistakes</string>
    <string name="play">Начать!</string>
    <string name="next">Дальше...</string>

    <string name="maincharacteranim">maincharacter</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>



    //level 1
    <string name="level_1_dialoge_1">Хей, дружище, ты выглядишь довольно умным, не против, если мы прогуляемся и обсудим некоторые вещи? </string>
    <string name="yes">Конечно!</string>
    <string name="level_1_dialoge_2">Тогда пошли! И будь внимателен :) </string>

    //level 2
    <string name="level_2_dialoge_1">Представь, что ты математик, которому военные дали статистику по вернувшимся из боя самолётам, а именно, где у них имеются пулевые отверстия... Представил?</string>
    <string name="level_2_button0">Да</string>
    <string name="level_2_dialoge_2">Отлично! Вот тебе таблица с теми самыми данными... Возникает вопрос... Куда поместить броню? Вариант только один, так как нельзя навесить много брони, ведь это ведёт к снижению манёвренности, оставлять без брони - тоже плохо... Где стоит поместить броню?</string>
    <string name="level_2_button1">Фюзеляж</string>
    <string name="level_2_button2">Топливный сист.</string>
    <string name="level_2_button3">Двигатель</string>

    <string name="level_2_answer1">Хмм, наверно ты рассуждал с точки зрения... Много попаданий? Да, это так, но говорит ли это о первочередной необходимости в укреплении защиты? Лучше дырявый самолёт, чем сбитый</string>
    <string name="level_2_answer2">Если считать, что... Топливная система не такая уж большая по площади и такое количество попаданий говорит о... Но не обманывай себя... Уменьшение вероятности пробития часто попадаемых объектов не уменьшает значительно риск сбития самолёта. Ровно как и в случае фюзеляжа</string>
    <string name="level_2_answer3">Меньше всего попаданий... Кажется, что особо нет смысл рассматривать этот вариант... Но если подумать... Насколько часто самолёты возвращались после попадания в двигатель? Учитывая... что статистика по вернувшимся самолётам...</string>


    <string name="level_2_dialoge_3">Правильный ответ: двигатель! На каком основании? Статистика по ВЕРНУВШИМСЯ самолётам! В этом вся загвоздка... Мы пытаемся оценить только по выжывшим... И это может приводить к неверным выводам. Это знал математик Абрахам Вальд, который и дал военным ответ, в котором они нуждались</string>
    <string name="level_2_dialoge_4">Приведём более простой пример... Многие люди полагают, что дельфины спасают людей, если те вдруг начнут тонут... Кажется, что вот же, есть пример как дельфин спас человека... Но... задумывались ли вы о тех, кто мог просто не вернуться?</string>
    <string name="level_2_dialoge_5">В этом заключается собственно систематическая ошибка выжившего. Не учитывать тех, кто не вернулся. Желаешь продолжить нашу прогулку?</string>



    //level 3



</resources>
