<resources>
    <string name="app_name">How not to make mistakes</string>
    <string name="play">Начать!</string>
    <string name="next">Дальше</string>
    <string name="yes">Конечно!</string>


    <string name="maincharacteranim">maincharacter</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>



    //level 1
    <string name="level_1_dialoge_1">Приветствую...</string>
    <string name="level_1_dialoge_2">Ты в будущем... Где уже не сыскать света...</string>
    <string name="level_1_answer_1">Как это произошло?</string>
    <string name="level_1_dialoge_3">Хе-е-ей! Давно тебя жду!</string>
    <string name="level_1_answer_2">Меня?</string>
    <string name="level_1_dialoge_4">Именно! Готов окунуться в наши математические ошибки?</string>
    <string name="level_1_answer_3">Конечно!</string>


    //level 2
    <string name="level_2_dialoge_1">Представь, что ты математик, которому военные дали статистику по вернувшимся из боя самолётам, а именно, где у них имеются пулевые отверстия... Представил?</string>
    <string name="level_2_button0">Да</string>
    <string name="level_2_dialoge_2">Отлично! Вот тебе таблица с теми самыми данными. Возникает вопрос. Куда поместить броню? Вариант только один, так как нельзя навесить много брони, ведь это ведёт к снижению манёвренности, оставлять без брони - тоже плохо. Где стоит по-твоему поместить броню?</string>
    <string name="level_2_button1">Фюзеляж</string>
    <string name="level_2_button2">Топливный сист.</string>
    <string name="level_2_button3">Двигатель</string>
    <string name="level_2_answer1">Хмм, наверно ты рассуждал с точки зрения... Много попаданий? Да, это так, но говорит ли это о первочередной необходимости в укреплении защиты? Лучше дырявый самолёт, чем сбитый. И ответ...</string>
    <string name="level_2_answer2">Если считать, что топливная система не такая уж большая по площади и такое количество попаданий говорит о... Но не обманывай себя! Уменьшение вероятности пробития часто попадаемых объектов не уменьшает значительно риск сбития самолёта. И ответ...</string>
    <string name="level_2_answer3">Меньше всего попаданий... Кажется, что особо нет смысл рассматривать этот вариант. Но если подумать... Насколько часто самолёты возвращались после попадания в двигатель? Учитывая... что статистика по вернувшимся самолётам! И ответ....</string>


    <string name="level_2_dialoge_3">Правильный ответ: двигатель! На каком основании? Статистика по ВЕРНУВШИМСЯ самолётам! В этом вся загвоздка... Мы часто пытаемся оценить только по выжывшим... И это может приводить к неверным выводам. Это знал математик Абрахам Вальд, который и дал военным ответ, в котором они нуждались.</string>
    <string name="level_2_dialoge_4">Приведём более простой пример... Многие люди полагают, что дельфины спасают людей, если те вдруг начнут тонуть. Кажется, что вот же: есть пример как дельфин спас человека! Но... задумывались ли вы о тех, кто мог просто не вернуться?</string>
    <string name="level_2_dialoge_5">В этом и заключается, СИСТЕМАТИЧЕСКАЯ ОШИБКА ВЫЖИВШЕГО. Не учитывать тех, кто не вернулся. Продолжим?</string>
    //Линейность мышления - "чем больше - тем лучше"


    //level 3
    <string name="level_3_dialoge_1">А теперь предлагаю тебе сыграть в игру. Ты должен сделать 100 ходов (1 ход = 10 подбрасываний) и выбить как можно больше орлов с точки зрения отношения к количеству бросков!  Твой же соперник (Его зовут Боб и он немного мнительный) кидает монетку 1000 раз за ход. Готов бросать?</string>
    <string name="level_3_com_1">Ну и ну</string>
    <string name="level_3_com_2">А Боб идёт стабильно с похожим счётом</string>
    <string name="level_3_com_3">Хмм...Дай-ка я тебе помогу</string>
    <string name="level_3_com_4">Не странные ли результаты?</string>
    <string name="level_3_drop">Бросить</string>
    <string name="level_3_dialoge_2">Какое в них самое интересное различие с точки зрения статистики?</string>
    <string name="level_3_button1">Кол-во бросаний</string>
    <string name="level_3_button2">Разброс</string>
    <string name="level_3_button3">Просто случайность</string>
    <string name="level_3_answer_1">Да, в этом есть значимость, но это мы говорим про разницу рельтатов, а не про причину.</string>
    которая позволяла бы сравнить, например, отношение к туристам двух разных городов с разным кол-вом населения. Однако сейчас можно только увидеть, что большая любовь и большая ненависть к туристам среди городов, где население, сопоставляя с задачей, 10 человек! В больших городах значения будут около 50%!(Если считать, что любовь-ненависть определяется монеткой)
    <string name="level_3_answer_2">Абсолютно верно подмечено, на первом графике мы видим скачущую из стороны в сторону ломанную прямую, в то время, как на втором (с некоторыми погрешностями) прямая.</string>
    <string name="level_3_answer_3">Маловероятные события случаются довольно часто, но об этом мы поговорим позже. Мы сделали 100 ходов! И можем спокойно повторить, увидев примерно те же результаты. Всё случайностью не объяснишь, но от этого только интереснее!</string>
    <string name="level_3_dialoge_3">У результатов разный разброс. У тебя значения варьируются от 30% до 70% в среднем, в то время у Боба всегда около 50% с небольшим отклонением. Достаточно было изменить условие игры, как сразу Боб стал привязан к результату 50%! И мы приходим к широкому кругу ошибок...</string>
    <string name="level_3_dialoge_4">Предположим ты судья соренований биатлона. И тебе необходимо определить лучшего стрелка месяца! Много кто, делая это впервые, решат, что проще всего будет оценить процентом попаданий в мишень, то есть просто возьмут отношения удачных выстрелов к количеству...</string>
    <string name="level_3_dialoge_5">Итоговый рейтинг справа. И поразительно! У человека на первом месте аж 90% попаданий! Пратчетт явно знает толк в стрельбе! ...на первый взгляд. Давай посмотрим теперь на ту же таблицу, но ещё с кол-вом выстрелов</string>
    <string name="level_3_dialoge_6">Уже как-то не так захватывают эти 90%. Ведь попасть 9 раз из 10 вполне можно было случайно, что нельзя сказать про Плющенко с его 110 попаданиями из 200. \n В чём Смысл? При таком подходе у вас при большом количестве участников всегда будут на первых и последних местах люди, которые сделали наименьшее количество выстрелов. Но это же не честно! Реальный победитель кроется в середине! (Плющенко, результат которого 110/200 нельзя списать просто на удачу)</string>
    <string name="level_3_dialoge_7">Вот ты познакомился с ещё одной математической (статистической) ошибкой. Отправимся дальше?</string>

    //level_4
    <string name="level_4_dialoge_brok_1">Привет дружище! Держика письмо с прогнозом курса на завтра, всё сейчас бесплатно, просто показываю свои навыки</string>
    <string name="level_4_button_0">Взять прогноз</string>
    <string name="level_4_dialoge_brok_2">Хорошего дня!</string>
    <string name="level_4_dialoge_1">И так Брок пришёл во второй раз... в третий... в четвёртый... И прогнозы сбылись! О чудо! Он точно разбирается в этом! Ты согласен?</string>
    <string name="level_4_button_1">Конечно!</string>
    <string name="level_4_button_2">Сомневаюсь</string>
    <string name="level_4_answer_1">Такой шанс упускать не стоит, поэтому с большим удовольствием покупаем его следующий уже платный прогноз и следуем его предсказанию!</string>
    <string name="level_4_answer_2">Видно ты не очень рисковый, такие шансы выпадают не так часто, так что покупаем!</string>
    <string name="level_4_dialoge_2">Ох... Мы потерпели фиаско, реальность противоположна прогнозу! Где же мы прогадали?</string> далее
    <string name="level_4_dialoge_3">Брок хитрее, чем кажется! Давай-ка посмотрим как мы попали к нему в руки</string>
    <string name="level_4_dialoge_4">Он обошёл 16 домов в районе. Одной половине дал прогноз на повышение(галочка), другой на понижение(крестик)</string>
    <string name="level_4_dialoge_5">8 домов гарантированно получили верный прогноз. Он дал им продолжение. предварительно обратно поделив на две части</string>
    <string name="level_4_dialoge_6">С четырьмя домами он проделал аналогично </string>
    <string name="level_4_dialoge_7">С двумя домами... А вот и ты в левом домике! \n Хитрость состояла в том, что маловероятные события происходят довольно часто!</string>
    //<string name="level_4_button_3">Именно</string>
    //<string name="level_4_button_4">Неа</string>
    <string name="level_4_dialoge_8">В нашем обществе привыкли обращать на положительные результаты, а отрицательные... идут просто в архив. Как это проявилось с Броком? Да, он смог четыре раза подряд сделать ТЕБЕ верный прогноз...</string> далее
    <string name="level_4_dialoge_9">Но ты не знал про его неудачи! Достаточно просто расширить пространство для манёвра (В твоём случае в качестве этого манёвра было 15 твоих соседей). Всё это приводит к ошибке выжившего и к большому... кругу заблуждений, которые мы с тобой обсудим при доказательстве от маловероятного.</string>




</resources>
